工程師學會拖延撤回撐港鐵

工程師學會拖延撤回撐港鐵

前會長黃耀新

【沙中綫醜聞】

【本報訊】香港工程師學會今年初發聲明，力指港鐵沙中綫紅磡站建築結構符合安全，引發業內以至學會成員不滿，更聯署要求學會撤回聲明。部份參與聯署學會成員要求學會按會章召開特別會員大會，並已達60名會員的召開大會門檻，但學會一直未獲回應，令人質疑學會正拖延。負責統籌的前會長稱現時仍在核實會員身份，至今技術上未達門檻。

前會長稱不夠人數開大會

香港工程師學會今年1月發聲明聲稱沙中綫紅磡站建築結構符合安全，遭108名工程師學會成員聯署要求撤回聲明。

參與聯署學會成員隨後成立「特別會員大會協調組」，並要求學會按會章召開特別會員大會，議程包括由會長解釋發聲明理由和過程，以及審議撤回聲明、對會長不信任、成立檢討委員會等決議，至今已獲120名學會成員共同簽署。

結構工程師余煒立表示，協調組2月13日將116個要求召開大會的會員簽名遞交學會，但學會一直無回應是否達到60名會員的召開特別會員大會門檻。學會會長余錫萬昨有現身記招現場，稱尊重會員意見，同意要維護公眾利益和工程專業聲譽，為避免利益衝突，召開大會事宜交由前會長黃耀新跟進。

同場的黃耀新強調會按會章進行，已透過電郵要求確認會員編號和資格，甚至會發掛號信查詢。他又認為成員所簽署同意的議程內容不清晰，需要逐一向成員釐清議程內容，現時技術上未達到60名會員召開特別大會門檻，又稱不排除在本周或月底前劃線。

多名在場會員不滿黃的解釋，批評處理手法鑽牛角尖，着重小細節而忽略大問題。工程師黎廣德強調120名會員所簽的函件內容完全一致，已滿足會章要求，令人質疑學會拖延。他未來會繼續跟進，務求盡快召開大會。

■記者羅繼盛

上一則
上一則
大台拒壹傳媒採訪亞洲電影大獎

下一則
下一則
居民憂內地團殺入黃埔